---
title: >-
    شمارهٔ ۳۳۱ - از بزرگی درخواست کاغذ سپید کند
---
# شمارهٔ ۳۳۱ - از بزرگی درخواست کاغذ سپید کند

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>زندگانی مجلس سامی در اقبال تمام</p></div>
<div class="m2"><p>چون ابد بی‌منتها باد و چو دوران بر دوام</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>آرزومندی به خدمت بیش از آن دارد دلم</p></div>
<div class="m2"><p>کاندرین خدمت توان کردن به شرح آن قیام</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>هست اومیدم به صنع و لطف حق عز اسمه</p></div>
<div class="m2"><p>کاتصالی باشدم با مجلس عالی به کام</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>باد معلومش که من خادم به شعر بلفرج</p></div>
<div class="m2"><p>تا بدیدستم ولوعی داشتستم بس تمام</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>شعر چند الحق به دست آورده‌ام فیما مضی</p></div>
<div class="m2"><p>قطعه‌ای از عمرو و زید و نکته‌ای از خاص و عام</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>چون بدان راضی نبودستم طلب می‌کرده‌ام</p></div>
<div class="m2"><p>در سفرگاه مسیر و در حضرگاه مقام</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>دی همین معنی مگر بر لفظ من خادم برفت</p></div>
<div class="m2"><p>با کریم‌الدین که هست اندر کرم فخر کرام</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>گفت من دارم یکی از انتخاب شعر او</p></div>
<div class="m2"><p>نسخه‌ای بس بی‌نظیر و شیوه‌ای بس بانظام</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>عزم دارم کان به روزی چند بنویسم که نیست</p></div>
<div class="m2"><p>شعر او مرغی که آسان اندرون افتد به دام</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>لیکن از بی‌کاغذی بیتی نکردستم سواد</p></div>
<div class="m2"><p>هست اومیدم که این خدمت چو بگزارد تمام</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>حالی ار دارد به تایی چند به یا ناسره</p></div>
<div class="m2"><p>دستگیر آید مرا اما عطا اما به وام</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>از سر گستاخی رفت این سخن با آن بزرگ</p></div>
<div class="m2"><p>تا بدین بی‌خردگی معذور دارد والسلام</p></div></div>